**Игра "Захват территории"**

Перед игроками прямоугольное поле, изначально никем не занятое.
Каждый игрок выбирает стартовую точку.

Игроки ходят по очереди. Каждый ход игроку выдается прямоугольник размерами от 1х1 до 6х6. Он ставит его на поле так, чтобы тот касался уже имеющихся на поле прямоугольников хотя бы одной гранью.
Перекрывать захваченные территории нельзя. (Благодаря этому каждый хочет сначала огородить как можно больший кусок территорий)
При выпадении дубля игрок получает возможность "телепортироваться" (нарисовать квадрат 1х1 не соединенный с текущими) на расстояние значения на кубика (1-6). (Так игроки могут прорывать фронт других игроков и вторгаться на их территории)



**Техническое описание**

Программа написана на языке С++ с использованием кроссплатформенной библиотеки Qt. С помощью библиотеки реализован графический интерфейс игры и управление с клавиатуры. 

Программа состоит из класса WindowsControllers и классов-виджетов MainWindow, GameWindow, EndWindow и RulesWindow. Из файла main.cpp происходит вызов контроллера окон – экземпляра класса WindowsControllers. 

Все взаимодействие между разными окнами, обмен информацией между ними, открытие и закрытие управляется через класс WindowsControllers. Он хранит в себе экземпляры каждого из окон и сигналы отвечающие за их взаимодействие. start_game() – сигнал реализующий переход от меню с выбором режима игры к игровому полю. Сигнал end_game() реализует переход к финальному окну, restart_game() - перезапуск игры. show_rules() - отвечает за вывод правил игры. 

Класс MainWindow хранит в себе только UI и реализует интерфейс для задания необходимых для старта игры параметров. Их получение и передачу реализует WindowsControllers::start_game(). 

Класс GameWindow содержит параметры текущей игры. Такие как, матричное представление игрового поля, список игроков, значения кубиков, изображения для отрисовки на UI. Также этот класс содержит методы для работы с игровым полем. 

В качестве методов для управления классом из вне используются методы: start_window() для инициализации поля, set_players_count(int cnt) для выставления количества игроков и clear_all() для очистки данных для перезапуска. 

Основное взаимодействие с игроком происходит через определение виртуальных методов mouseMoveEvent(QMouseEvent *ev) и mousePressEvent(QMouseEvent *ev). В mouseMoveEvent вызывается метод repaint(), который обновляет отображение игрового поля. В mousePressEvent происходит обработка нажатия левой и правой кнопок мыши. При нажатии ЛКМ происходит проверка на валидность действия, и реализация хода игрока. При нажатии ПКМ кубики меняются местами. 

Часто окно игры необходимо перерисовывать. Это реализовано через определение виртуального метода paintEvent(QPaintEvent *ev). В нем происходит полная отрисовка окна исходя из состояния класса. 

Класс EndWindow хранит в себе UI для отображения итогов игры и возможности начать заново. Класс RulesWindow хранит в себе UI для отображения правил игры. 